[日本郊遊記] 從成田湯川車站沿JR路軌步行10公里

大家好, 以前係舊登都有post過日本同台灣遊記
唔知大家記唔記得有篇爛尾遊記係去日本橫濱同東京, 為左去睇橫濱水手呢?
其實呢篇遊記係同一個旅程
只不過係想分享一下小弟臨上機前一日去成田郊遊咁解
呢一次郊遊係我旅行中的第6日

是咁的, 在此前一晚係東京同一個香港朋友食飯
佢係一個去東京傳教, 以讀書身份係日本居留
原來大家想法都幾traveller
我有同佢講第二日我就會離開東京去成田住
當時有諗過去睇千葉市原又或者去鹿島神宮咁
朋友就提我其實成田附近都好值得去
於是佢提醒我

就係咁第二日我就離開東京去成田check in酒店先
然後就展開10公里步行郊遊啦

先俾相大家睇睇做preview

出發地點: 成田湯川JR車站的巴士總站

步行10公里的google map大概路線

開始步行郊遊

遊記下個post出

Hi

其實我住東京係住東京的東面南千住
間旅館係叫新紅陽酒店

距離南千住JR站都有8分鐘路程左右
旅館附近只係有間7仔
餐廳要行到南千住站附近先有
呢三日早餐都要靠7仔食
不過東京7仔都幾好食

地點上其實都幾唔方便
Check in時搵呢間野都搵左好一陣先搵到
入面就好似入左香港圍村巷仔咁
夜晚踩完單車12點返到入去都幾黑下, 有燈都唔係睇得太清楚間野
次次出親市區都至少用40分鐘至一個鐘先得

雖然聽落真係好很唔方便
但係我又真係幾鍾意咁樣住

200零蚊仲要住單人房東京選擇真係唔多
同埋我真係貪佢夠靜有空間
東京都住到有耳鳴真係同任何人講都好難相信
事實上真係咁

臨走前早餐我食左呢幾樣
都係7仔買

食落真係幾正

食完執完哂所有野係時候同間房講拜拜

旅館所在街道

原來過得很快樂 只我一人未發覺
如能忘掉渴望 歲月長 衣裳薄
無論於什麼角落 不假設你或會在旁
我也許暢遊列國 放心吃喝

於是我拖住篋一袋二袋趕去成田
去到成田都差不多中午12點啦
但搵間成田U City Hotel都用左10分鐘左右
google map大神點錯我路

本來我係book成田hostel瞓dorm
之但係我睇到agoda comment講個老闆態度差於是我撻訂啦
又想last night瞓得舒舒服服第二朝去機場check in
所以揀U City Hotel
BTW, 在此之前我係剛好兩年冇住過酒店
2015年兩次去台灣都冇住過酒店
對上一次就係2014年關西大阪北酒店, 都係5月中

酒店外觀就係咁

係一間典型舊式酒店
但張床又真係好正, 瞓得好真係靠佢
我對住要求真係冇乜, 總之睇落去夠乾淨就算

放低野我就要出門啦
直到呢刻其實我都仲未知道自己會去邊
我都慣左去到先知係邊度

呢刻我其實有幾個選擇:

搭車去蘇我睇J2聯賽千葉市原主場
搭JR去鹿島神宮
近近地去成田山新勝寺

結果我3個都冇去
因為偶然見到一架巴士改變我決定

其實當時心水係傾向去蘇我睇千葉市原
但經過一個巴士站, 架巴士係去湯川
湯川?! 邊度黎?!
google map大神話有個神社叫淺間神社
同埋我都幾鍾意搭巴士就狗衝搭巴士啦
司機見到我咁生面口 就問我去邊

其實我都識講少少日文
一時間又記唔起湯川係點樣讀
雖則睇過<神探伽理略> 主角係湯川學教授
日文原聲版都有睇過下但真係唔記得點讀
唯有隊個mon俾司機睇
係ゆかわ (yu ka wa)
於是就展開一個我未知的旅程

對我來講去旅行就係去我唔知既地方先覺得好玩
因為有大量可以explore既空間
一邊行一邊睇下有咩野發現然後同大家開心share

到左目的地湯川站
同東京真係好唔同 好靜

就係坐呢架巴士入來

我又唔知行程入面有冇野食 我見到有Lawson就即刻狗衝去食野
見到有檯就即係話可以在店內食
我就揀左肉醬意粉

都幾好味

固力果出既牛奶又係出奇地好飲

同埋我買定支水for不時之需

從google map上見到淺間神社附近有兩個類似湖既地形
即係有水, 咁應該都唔錯既
同埋附近應該有農田, 好有田園氣息

間居酒屋冇開門做生意

從高少少既角度去望 成田湯川站又幾大喎

google map大神指示我要咁樣行先會搵到個神社, 要穿過條鐵路

沿途都有自動販賣機

前面有個地盤

住呢度應該都幾有錢下

有鐵絲網圍住鐵路, 我估係阻止人去跳軌自殺

要沿住呢條車路穿過鐵路

繼續向下面行

到鐵路啦

過埋條鐵路就見到一大片稻田
正呀

郊遊開始

補充上個post
每逢郊遊都係見到有便利店 小食店之類我就會好開心
因為係玩緊求生 有補給就代表我係好安全
有得食就會好開心 總之係飲同食就係保障緊自己
仲興奮過食咩咩大餐

言歸正傳, 我跟緊google map大神去緊搵神社

穿過條火車軌橋之後就跟住咁行

車都係咁過

門下面望上去真係路軌

田 全部都係田

我係ig post呢一張相, 有個日本ig網友話係佢屋企附近
世界真細小

平時見到的農村屋都係好殘舊
但呢度d係好有錢下 間間屋都好光鮮
有人話係佢地種米耕田係一路以來的習慣

呢度開始行入去就會見到神社啦

呢個池塘就係google map所顯示出的水池地形

見到有人釣魚, 見到呢一類人文活動其實都好開心
感覺會好貼地 見到當地人生活模樣
係似traveller既感覺

神社就在前面, 點知....

原來係疑似被荒廢既神社

事後我有向日本在住的朋友求證
結果有人話係 有人話唔算荒廢

好啦~ 都要沿路出返去
再諗諗下一個行程係點啦

下節再講

Lm

去完過神社之後, 我就望望個google map睇下有咩有趣地形行下啦咁
地圖下面個水池係印旛沼, 上面見到有條河同一個小河島叫長門川公園

我見個時間都只不過係下午3點幾左右, 跟住條JR路軌行到去長門川公園都應該日落前都去到, 同埋個位置突出個島向西就可以睇到日落
所以我決定沿JR路軌行去啦

就係咁我憑google map去搵路靠近JR鐵路繼續行程

如果遇正稻米收成時候一定係仲靚

日本郊區都比較常見呢種"踏切"
如果有電車經過會落閘攔住人唔俾入路軌範圍
但有個ig朋友話其實都係少見

個日本網友大概係話: "依家踏切係好少有咖啦" (希望冇譯錯啦 )

老老實實, 我唔算係一個標準鐵路迷, 但係鍾意經呢啲地方影下相咁

去親有鐵路的地方我都總係鍾意等火車經過影相

基本上我呢次行程來來去去都係稻田
咁大個仔第一次見到咁一望無際既稻田
呢刻我真係望極唔厭 越望越舒服

見到一個紅磚火車橋 有英式味道
我都估唔到咁簡單既設計就可以承受到列車經過的壓力
相信都有一定歷史

就好似咁樣

之後我路經一個小型農場, 種下蔥, 菜, 花呀等等

簡單得來其實都幾靚

一個溫室農場

地圖上睇只係有一兩個站距離, 但我有排都未行完

雖然我有排都未到, 但我真係好享受咁樣行路
5月份關東一帶天氣真係好好
熱都係少少熱, 最多都係27-28度左右
夜晚都係18-19度左右
而且5月份未到梅雨季 雨唔會落得多
hostel冇開冷氣夜晚都夠涼
真係好舒服

溫室農場的花

呢間屋有少少特別 疑似一個工場

鐵路對面一間小屋

都係沿住呢條路係咁行

經過一個JR站, 個名我唔記得啦 (大概係下總崎站)

見到有車經過影下先

估唔到一間疑似廢棄的屋都有個自動販賣機

影下野花先

神像都有裝飾
呢樣日本的郊區都好常見

燒緊咩呢?

繼續影下火車

我認得呢個係鹿島鹿角個sponsor
原來係做窗 廚房生意

終於入到一個社區啦
呢個亭只係賣燒雞串
一串雞皮一串雞肉都好似係100yen左右
好抵食同埋味道都唔差
個叔叔都幾好人

呢間係賣壽司
反正呢幾日我都冇食過壽司 咁就食下啦

都真係幾抵有拖羅食喎

我揀980yen呢一個

由於冇位坐唯有去搵長櫈食啦

食落真係好麻麻
雖然係即叫即做 但係壽司飯一食就知係機啤出來
食落比較硬身 同埋員工有戴手套即係肯定唔係手握

路程仲有少少就到目的地
已經係黃昏

live

繼續打繼續睇

呢個時間大概係下午5點左右
我身處的社區係安食榮町一帶

見到呢一類小商店都幾開心
有種簡樸的味道

其實簡樸的生活先至係我杯茶
大概係距離東京都心有60公里左右就有呢一類鄉郊
我行足咁耐完全冇一幢高樓大廈
如果有得我揀 我會揀呢啲地方生活
我唔介意由零開始過生活

已經到左距離長門川公園最近既車站 --- 安食站
但其實仲有兩公里左右路程先到

一間比較新式的村屋

見到呢個天色都已經係黃昏啦
時間大概係5點半左右
果然同我預計差不多

大概係早上開門賣報紙

大概進入左一個當地社區
開始多食店啦

不過我剩返冇太多時間
要加快少少腳步行啦
唔係呢我就miss左日落
難得一到就好天成咁 睇唔到日落都係一個浪費
日落時間大概係當地下午6:30左右
呢個時間大概係下午5:45
所以我要加快少少腳步行去先得

行左大概20分鐘左右就到啦, 呢個時候係6點零鐘

目的地其實已經到左
一個當地叫排水機場
作用就係類似堤壩咁樣隔走洪水
日本水利工程係好厲害同好先進, 一般人都好少會聽到日本會有咩大水災
至少比鄰近國家先進好多

個色又真係幾和諧喎

水閘的日落景

總算係達成目標啦
睇到日落
呢個地方都有當地人去影日落
總算係揀啱地方

個日落都落到好低下 能見度相當唔錯

但係附近我見唔到有街燈所以我都要離開
呢刻我唔係好肚餓
不過為左旅程最後一晚都食餐好少少
就趁回程搵一間餐廳食下
有會席料理食既餐廳 貴少少都冇問題
因為我仲有成差不多30000yen未用

沿住安食車站回程條路去搵野食
差不多入黑出返車路原來都開始多車

有間食烏冬既
但唔係今日最想食就算啦

間7仔都好大間下
去到外國郊區都係常見
再之後我去四國高松郊區都見過咁大間7仔 金拱門
金拱門仲係24小時開放

都行左1公里左右搵到間係食會席料理
間舖叫金田屋

我冇影到相就借用網上圖片

個menu
我揀左有壽司同天婦羅烏冬定食

上檯就係咁樣都幾抵食
天婦羅又真係幾好食
食落係脆口
烏冬都好食

創作壽司就係咁樣
右一係芝士壽司
右二係件帆立貝千島醬壽司
左一係炙燒吞拿魚壽司
反卷係有牛油果

整得唔好就變左幽默大師既暗黑料理
當然真係做得好好
飯糰食落去係入口即散
香港我完全未食過呢樣野
日本都唔一定得
食呢一款創作壽司唔需要點豉油
上面既醬汁係好夾 冇違和感

本身我對甜品真係麻麻
但見到有綠茶product我都會去食
都幾好唔錯

食飽都係2000yen樓下
香港都冇可能食到呢個價錢同呢個質素

食完都差不多7點45分左右走人
東京並唔係食好西既地方, 都真係冇講錯
鄉下少少會搵到好西食
由於個天都黑齊哂
燈光又唔係太光 車有時都比較快經過
所以都要比較小心
仲有成一公里左右先到車站

不過都冇咩好驚
小心車經過就夠

行到安食車站都已經係夜晚8:10左右
由於係單軌雙程行車
同一個月台會兼上下行列車
上車要留意係去邊個方向
等左10零分鐘有車下行去成田就搞掂哂

11分鐘就返到10公里既成田站
完成

返酒店前我都買少少野返香港
藥妝店買少少藥用牙膏咁

車站notice board又見到有兒童足球班poster

返到酒店都係9點左右
睇下電視安靜一下就完哂成個行程

下篇出後記

G持樓主啊👍, 旅行唔止一種方式
有時係人地嘅小鎮, 行下住下個感覺真係好正, 唔需要刻意去同人地接觸, 好自然咁去感受人地嘅生活, 無論你幾咁自high,
其實你都係外地人, 平時生活其實就係行d好平常嘅路, 食d好普通嘅野, 偶然有d驚喜就令人好開心

後記:

2016年5月的行程, 今日先至post出來
早就應該係舊登連橫濱 東京行程連載
太多藉口令到冇post到出來
直至最近放「悠長假期」先的起心肝去寫

呢幾年去旅行已經係no plan咁去
都多謝呢度有巴打支持我的旅行方式
方式真係好多種
我俾人話過要體驗當地文化去working holiday好過啦
呢句說話係咪代表唔去WH就永遠都唔可以用呢種方式去旅行呢?
好多人都覺得7日行程用5日時間去完睇完咁先威威
都係一句你開心我開心咪得囉
畢竟去旅行根本就係個人感受性活動

我鍾意搭早機走人返香港
好多人會話咁好蝕喎
但我出發點係如果有time slot叫我幾點去機場搭飛機, 總係覺得玩得唔夠盡興
倒不如瞓醒搭飛機走人好過
住宿我係一早book定, 一向以來我比較擅長郊遊
呢幾日行程集中係橫濱同東京咁高度城市化, 所以我book酒店揀成田叫迫下自己去下郊遊咁
橫濱東京旅行上生活都算愉快, 但成田呢次行路郊遊係我最鍾意最開心
同時都達成創造景點行程的目標

送上一張自己大概由成田湯川站到長門川計埋食飯去車站搭車返歸的大概路程

P.S. 有9個正皮都算係唔錯咖啦
始終比較冷門, 搵到知音人已經好好

稍後我會考慮post 2017年高松+小豆島+關西的遊記
希望大家支持下

好正 香港睇唔到呢啲景
萬里無人咁好正
就算大陸鄉下都無咁有條理

正解
細個跟屋企跟團去大陸玩
坐車經過農村真係好殘舊同好亂

咁快完

多謝支持
half day tour算係咁
之後會有個11 day行程post出來

高松+小豆島+關西